梁天琦: 將抗爭代價拉得太高, 可能會造成反效果, 令下一代對政治更加冷漠

梁天琦報讀哈佛的短期研究項目需要面試，面試官是一位日本學者。他問梁天琦，香港青年的政治參與度如何？梁天琦就講述本土派過去兩年來急速冒起的過程，從勇武抗爭到參選立法會，仲當選埋添啊！面試官聽罷就問，Edward 你有冇聽過「全共鬥」？

「於是佢就同我分享全共鬥嘅故仔。全共鬥非常激進、非常有理想，但之後真係去得太極端，對外輸出革命、策劃恐怖襲擊，結果將抗爭代價拉得太高，反而令下一代對政治更加冷漠。呢一種冷漠喺日本社會，持續到今時今日。然後佢問我，你擔唔擔心香港變成咁啊？我答佢唔到。」

梁天琦明白面試官的意思。「當我哋滿懷理想，覺得我哋 morally deserve 一啲嘢，但其實，會唔會造成咗反效果？」

另外. 台灣學者許仁碩認為「香港抗爭」比「日本勇武學運」優勝的地方, 主要有三點

1. 香港抗爭與社會之間的連結則是比較高的 (反而, 日本學運在後期已愈來愈偏離社會群眾)
2. 沒有大台
3. 沒有嚴重的分化內鬥 (反而, 日本勇武學運的分化內鬥問題極嚴重)

而且, 日本政府認真參考英國政府擊敗香港「六七暴動」的手法

重磅廣播／香港傳授日本鎮暴戰術？1969警察攻入校園的「東大安田講堂事件」
2019/11/16 轉角說

主持人／編輯七號、宜蘭，訪問來賓：許仁碩

來自香港的鎮暴戰術，為日本警察帶來革新？從香港雙11大三罷抗爭開始，警民衝突越演越烈，城大、中大等學校更出現催淚彈與汽油彈攻防的激烈場面。港警攻入校園的舉動，引發踐踏大學自治的輿論爭議，此情此景同時令人聯想起：1969年的東大安田講堂事件，日本警察攻入東京大學，以催淚彈和優勢警力衝入鎮壓死守校園的抗爭學生。

這場全國電視直播的事件，創下了當時電視收視紀錄。其中現場的關鍵人物、日警的指揮官佐佐淳行，本身其實與英屬香港有著深厚的淵源——派駐香港時遇到了當時的「六七暴動」，在日本的授命下佐佐開始考察研究港警的鎮暴戰術，特別是催淚彈的使用。

而後日本的學運激化，返國的佐佐淳行將港英時期警察的技術與戰略，導入當時的日本警隊，用催淚彈與迂迴的戰術達成任務、同時降低警察的死傷率。在東大安田講堂事件中，在佐佐的指揮下最後成功解除了學生的封鎖，這一役不僅奠定佐佐的地位、也讓日警鎮壓的「正當性」難以動搖。

但是警察攻入最高學府東京大學，也為日本社會留下了至今都難以抹滅的後遺症：學生運動與民主自治的火苗熄滅、大學與公權力之間的底線破壞、公眾輿論的轉向等等。1969的安田講堂，到底發生了什麼？香港的戰術如何影響日本？本周的podcast節目，邀請轉角國際專欄作者許仁碩，分析比較香港與日本的情境、以及在風起雲湧的60年代，震撼國際的東大安田講堂事件。

以下為廣播專訪許仁碩的QA摘要

香港警察在大學校園與學生對峙攻防的景象，讓人聯想到東大安田講堂？

日本最近也有人在討論這個問題，香港的情景確實讓人想起東大安田講堂事件。不過相同的是，都是警察權力突破了大學自治的事件。不過兩個事件抗爭的目標不太一樣，東大紛爭的導火線，是要改革大學教育問題，從1968年到1969年初的學生運動，由醫學部開始的抗爭。1969年安田講堂已經是第二次佔領，第一次的時候（1968）是和平佔領，但當時的校長大河內一男請警察進入校園引發非常大的爭議，之後大河內因此下台、由法學部的加藤一郎繼任代理職務。

抗爭者的組成派系不同

東大的學生抗爭者分成清楚的不同派系，日本共產黨、反日共、無黨無派等陣營，起初雖然有相同的立場目標，但是後來就產生歧異，三派就開始內鬥。1969的佔領，校長加藤一郎原先與共產黨系、無黨無派的團體達成協議，但反日共派的團體就開始攻打其他系館，後來演變成無法收拾的局面。這與香港反送中抗爭的差異是，當時日本的抗爭團體的派系對立激烈、而且各自都有「大台」，例如共產黨系背後就是日本共產黨、有些派系後面是社會黨，集中式領導、也不能背叛組織。這一點和香港無大台、像共同體一樣的做法截然不同。另外是社會的連結度、共鳴不同，日本反安保運動時還有連結到訴求爭取自由民主、不要回到軍國日本，與社會有一定程度的連結。但後來東大事件就限縮到校園教育改革本身，一開始也沒有特別要將議題延伸到社會的意思。香港與社會之間的連結則是比較高的。

日警指揮官佐佐淳行的「香港因緣」

東大安田講堂事件的指揮官佐佐淳行，過去曾派駐香港，與港英警察和各國駐外武官有交流。剛好佐佐駐港期間遭遇到「六七暴動」，而被日本官方要求針對港警鎮暴進行研究觀察，還在現場撿拾催淚彈等物送回日本分析。隔年去西貢度假時還又碰上新春攻勢、親身參與了一場日本大使館的守城戰；後來日本的學運佔領激化，佐佐被派回日本，同時也將在香港觀摩得到的鎮暴戰術帶回。

根據佐佐的說法，當時日警很多是舊日本帝國軍轉任，鎮暴時標榜「武士精神」、堅持用警棍和抗爭者正面互毆，但也因此造成雙方死傷率高。而佐佐認為應該要全面使用催淚彈（當時日本有催淚彈，但數量少、也因為擔心輿論等問題而極少使用），避免與抗爭者正面交鋒以降低傷亡，至於輿論問題另外再請公關解決。佐佐的革新當時也引起警隊的不滿，認為武士怎麼能用這種卑劣的手段？怎麼能用這種遠距離的催淚彈攻擊？但結果而言，東大安田講堂事件最後證明了佐佐的戰術與催淚彈確實有用。

東大安田講堂事件，奠定警察鎮暴的「正當性」？

佐佐的戰術成功解除東大封鎖，而且沒有讓警察殉職、學生也無人死亡（在過去的幾次激烈抗爭裡，曾有一些大學抗爭現場警民雙方重傷致死的問題），因此後來預算也就源源不絕進到警隊。

同時因為電視的普及，1月18到19日的安田講堂事件全國電視直播，創下極高的收視率記錄，不過催淚彈攻打校園的景象依然引發社會輿論兩極的批判，當時日本使用催淚彈的正當性也比較低，但警察方面則是踩住一個立場：「是東大校長要求警察進入」，加上後來執政黨立場也支持警察，對於正處經濟成長的社會來說，輿論縱有批判但也沒激烈到會撼動政權，若是執政的自民黨也贊同，那麼社會反彈的聲浪也會相對較低。

日警攻入校園之後，帶來的後遺症？

東大不是第一個被警察進入的學校，但是最具指標性的日本最高學府。安田講堂攻陷後，其他也有佔領行動的學校發生骨牌效應，也都改以讓警察進入的方式解決抗爭，這些鎮暴警察不是只有驅離逮捕群眾，事後還會駐守在校園，防止學運死灰復燃。雖然東大的態度是下不為例、和學生協議以後不再讓警察進入校園，但卻被政府（文部省，現今的文科省）阻止，限制學校不得與學生私自達成這種協議。這一次破壞掉大學自治與公權力之間的底線後，對於警察入內鎮壓是沒有抵抗感了，社會輿論也不覺得這哪裡有問題；當校園有紛爭時，也通常直接請警察介入處理，後遺症到今天，大學內幾乎沒有有效的學生自治組織、民主參與、乃至於生活權益的發聲，也幾乎絕跡。

東大事件後，另一個對於當時的抗爭者造成的影響，是抗爭者們失去了校園這個基地，有些人轉往山區中變成更為激烈的武裝鬥爭，也發生了不同派系之間的私了死亡事件（如後來的淺間山莊）。

對香港抗爭的看法

反送中抗爭以來，港府也一直試圖分化抗爭者與社會的連結，但目前看起來效果並不好。以日本的失敗為例，怕的是說學生與抗爭者與社會脫離連結、被孤立起來；香港抗爭者的組織型態也很新穎，不像日本出現的嚴重派系鬥爭、甚至私了內戰的狀況。

香港共同體的出現，是我認為這次抗爭運動中最大的變化。抗爭是長期的事，身在台灣的我們也可以思考，除了單純的焦慮之外，在自己所處的位置上能夠做些什麼。就算香港抗爭的結果最後真的不如人意，但路還是要走下去

推

見到有人貼

更重要的是除了政治人、評論人、搖滾樂手，所有人都有不表態的權利（或遲表態的權利）。由 #黃色經濟圈，到談到 #黃色娛樂圈，坊間已出現了一種鬥黃、你不夠我黃，鬥深黃鬥資歷鬥激進的趨勢，這對運動相當危險。社運每每由激進派掌話語權，結果越鬥越激進，進而由各派互鬥結束，看看日本全共鬥的歷史，應有警剔。

只有活在極權政府統治下的人民，才沒有不表態的權利。別成為自己討厭的人。

雖然長但推一推
希望聽朝仲有人見到依篇

凡事勿取極端 中庸之道

但真係有部分港豬： 食藍店有咩問題 代價好撚大喎 又麻煩又貴啲又難搵

連最最最低成本抗爭都唔做 坐享其成 鍵盤抗爭？

清泉

但唔代表要影人大頭

影人大頭, 只會令更多平民害怕黃色經濟圈

日本學運的教訓: 抗爭不能太偏離社會群眾

和而不同
睇完都需要時間諗下

有好多人覺得搭國泰冇問題 仲屌返我轉頭

推下

pushhh

港共總要與大陸貪官勾結搞大白象工程，今次就輪到海洋公園的100億投資

好文 推
拉攏人 唔該要用軟方法
唔好下下批鬥

有料到 我地mindset差唔多
多謝你比左啲實例background

正面啲諗
唔好一黎就互屌/屌尻佢幫襯藍店
要諗下點樣加強宣傳抵制紅藍既意識

軟方法

push

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

d港豬連鍵盤都懶得按

請記住共產黨教訓, 但越行越偏, 偏左又好偏右又好, 真係會失民心
你地可以用-o-o覆我, 但我地係要統合最大共識先有機會戰勝極權

屌係有用, 香港早就輸左
一句, 你夠唔夠支共, 港共屌得咁大力
屌到賣頭版, 賣tv 廣告

強烈建議大家一定要click入去網入面慢慢睇文
真係好多好中Point嘅野

輸咗
下代有冇政治觀有分別?

唔好重滔日本进口的民運失敗既覆輒

Push

攞

人可以被擊倒，但唔可以被擊敗

日本就係例子

推!
要反思

罷藍店=代價高

香港真的有下一代嗎

五毛會整走個post
中共要將我地極端化，咁我地就會“脫離群眾”失去支持變成小數

be humble

遲啲會唔會演變成連登仔笑梁天琦講失民意

黃色經濟圈已經係最低門檻嘅抗爭
當罷藍店都做唔到不如話我聽光復緊乜春

樓主👍

good summary

推

推呀!!!!!

天琦：如果政府欺壓市民係冇底線 點解我地要劃底線俾自己

當初天琦抗爭緊你班民意撚仲食緊海底撈

六七月十家已經話唔好重蹈日本學運鬥純潔覆轍

咁問題係我始終唔明白唔食藍店有幾難

睇到講日本決定用唔用催淚彈嗰度
莫名諗起次次咪又係港共升級先
佢見用催淚彈冇用，就開始升級用亂棍打
而家連開實彈槍都常規化

佢老尾啦

推
走向極端只會將自己孤立
好難持久

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

推定

罷藍店叫走向極端 不如話我聽點樣叫溫和
係咪大家去金鐘唱下今天我唱完集體食M記就叫抗爭?

簡單啲就係
對同路人唔好咁苛刻
無論係要求定態度

推
時刻反思現有路線
先有機會贏

根本就係你哋極端溫和
一味想零成本抗爭
光復香港只係口號

影大頭係好有爭議性 畢竟幾黃都有可能幫襯左藍店啦 一個月冇一次 一年都有啦掛？

但唔代表可以大大聲屌返人 食藍店有自由乜柒

睇完好驚..好驚因為內鬥完...

多鼓勵少責備

留名學野

慢慢帶返起個風氣

好文要推

True

民意-o-o 雖然抵屌
但我地要諗既係
點解去到依一刻 群眾重係企係示威者依面
係因為港共偏離社會群眾既程度
遠遠大於示威者
但當港共作出部份修正
例如搵幾個二打六黑警出黎祭旗
可能部份人收貨
例如成立一個比檢討委員會 多少少功能既偽獨立調查委員會
又可能有一部份人收貨
慢慢港共拉近返同社會群眾既距離
而示威者依面做出既野超出左某部分群眾既底線
民意就會令個運動無以為繼
所以點解初時
五大訴求 缺一不可
不分化 不割席 不篤灰
兄弟爬山
既理念係咁重要

好文好快沉 五毛唔會入黎幫推

好大分別

日本警察當時應該無偷偷哋殘殺示威者

到而家主流媒體輿論都無人敢講 其實仲咁多人企出嚟係因為政府殘殺咗好多人扮無事

推 連登太多唔清醒嘅內鬥風
最撚憎一堆淨係識屌人又harsh唔理現實嘅人

推！
下一步係加深社會連結
工會gogogo

好文！ 推

好文一推

連罷食藍店 罷睇tvb 都叫抗爭成本既咁就唔好革命啦屌 哂鳩氣

好文 推

月野兔兔 / 唔知乜野peter : 一定要影人大頭啦 叫你抗爭食少 少少嘢都唔得

冇做過怕咩畀人影呀？

問 咁樣同人民對人民有咩分別？ 迴避

俾意見同路人唔好用批鬥方式

日本學運失敗，並非由於太激進，而係日本群眾未感到恐懼。請唔好再以日本社會現象抵毀香港抗爭。中共會毫無底線地拉高抗爭代價, 咁到時你係咪就縮?
人嘅動機來自恐懼同慾望，而前者係香港人群起抗共嘅最主要原因，並唔係因為警暴難睇，而係怕自己有朝一日會遭受警暴。
藍絲同我地唔同，佢哋會見風使舵，所以而家仲有好多藍屍斬人殺人案，因為佢哋做所有支持藍營嘅事，小至食藍店，大至殺人，都唔需恐懼。
我哋要贏，就要為藍絲甚至淺黃帶來恐懼，而此恐懼要大於共產黨。殺警可以，殺政客可以，叔一燒可以，影大頭更加唔使講。此為核爆都唔割。
唔需要擔心自己會成為俾中共更唔道德嘅存在，我哋冇可能做到，塔利班都做唔到。一日中共存在，所有抗共行為，或者你唔認同其行為但有動機抗共嘅人，都有道德正確性

事實上影大頭係咪會令人驚黃色經濟圈都係未知之數 韓國日本人都會影買對家產品嘅人嘅大頭 咪又係無令人反感 只要大家覺得買藍店係羞䎵嘅話 當然仲有討論嘅空間 例如香港做唔做到 或者會唔會唔啱情況 不過正如層主所講 但唔代表可以大大聲屌返人 食藍店有自由乜柒

全對

同意！只有活在極權政府統治下的人民，才沒有不表態的權利。別成為自己討厭的人。

推呢個！！！
一直想搵返呢幾張圖但一直搵唔到

我地同全共鬥差好遠

再推呀，抗爭都要可持續發展，太大既道德審判好易令人感到心累從而冷漠!!!

無人話罷藍店係走向極端
而係話批鬥食藍店嘅人呢個行為
你咁得閒影人相擺上黎批鬥
點解唔做實事？

麻煩哂大家

唔好再拎個單野出黎做比喻黎激起爭議 真係無咩必要

由佢

推下呢D正經POST 等大家反思 從而不斷進步同接受各方意見仲好

冇叫唔罷食 但唔係要影人上去
唔係話冇做過就唔驚畀人影
要考慮呢件事對於運動嘅影響
唔係即係只考慮自己咁自私

你所做嘅政治理念係要人哋認同，拉籠原本唔係你嘅立場嘅人過嚟自己呢邊。
至少都要鞏固現有嘅民意基礎。
影9人有咩意思

好文，推
唔知幾時cctai 啲小朋友會開始批鬥埋梁天琦呢

推 推 推
不斷分化 互鬥
我扡要贏

唔好閉門會議呀中大同學

你咁得閒上嚟連登
點解唔做實事?
on撚9
和你影就唔撚係實事
上連登圍爐就叫實事

推 不批鬥同路人

堆

繼續推

tui

連儂貼牆影響外觀 藍絲唔認同 唔該唔好啦

遊行阻住人做生意 阻住我食藍店 唔該唔好啦

你而家屌我妨礙我言論自由 建議你都唔好啦

拉攏會唔會諗多左 你諗住點拉攏 要靠道德號召幾個月前就拉攏左 你一係學政府咁俾甜頭 一係就嚇到佢唔敢同政府一範

pussh

連登仔可以用個鍵盤屌到香港光復架
啲理論環環相扣
要日日宣傳，有好多人唔同意就要屌到其他人同意
其他野就擺埋一邊先啦

光復香港 時代革命

關咩事又偷換概念

你去遊行 藍絲都可以集會
你覺得blue shit影9我哋遊行手足好賤
大家又帶mask防乜乜柒柒

然後我地又影9人？
藍絲都可以整連儂牆呀 佢地唔做咋嘛
唔好講到自己咁高尚啦 問心你係咪由頭到腳都完全冇中資痕跡？
使唔使又自個拍？

你咪影囉，你少上陣連登同人拗可能都影多幾十條友
做咩理人點睇

推到頂

所以大家要大力推

將黃色經濟圈擴大 藍絲幫襯黃店已經係拉攏嘅一種 用佢地嘅錢支持抗爭

咁唔得啊 我係鍾意影你但唔想俾人影 我係仆街㗎啦 我要影到香港人覺得食藍店係䎵辱

我鍾意幾時影輪唔輪到你理啊柒頭
躝返去金鐘唱今天我念力抗爭啦

擺啲藍絲睇到嘅平台好啲wor
擺連登冇咁有用，啲連登仔碌碌下就唔記得左d 藍絲咩樣啦

成班網軍呢度搞吓嗰度搞吓，都廢撚事覆
繼續堅持用同路人嘅服務，唔好搞極端主義就係咁簡單

諗多左 無啦啦藍絲點會幫黃店

個個都講罷食 依家明明最大分歧係裝修
唔好再對同路人鬥黃
唔好再捧前線上天
每一個人既意見都值得尊重
多謝前線之餘 都要多謝和理非
唔係打機 鬥貢獻值高 有貢獻既就要讚賞鼓勵
每個人既接受範圍唔一樣 唔應該屌佢點解接受唔到
要將民主變成信仰 難係難d 但我地要好似傳教咁循循善誘 令同路人更堅定同時 吸埋中立同藍絲 先可以長久
自從區議會贏左 已經有唔少人想抖下 加埋內鬥
唔想見到運動沒落 又返返14咁樣 因為今次 港共已經唔再溫水 係出晒面打壓你 下一次再黎過 只會比今次更難

推吓
真心希望大家睇吓
有比人鬥過黃就知咁樣係唔會work..

啱呀
唔食藍店好撚難架
代價高撚到
叫人點做
同苦行有乜分別

推
政治不是高於一切/

都唔係架… 你覺得藍絲廢老會咁好心機去check邊度有得食邊度防止咩
而家黃店仲未話好多，到時候到到都係佢哋邊防到
有時自己負責book位，帶下啲港豬中立撚老豆老母去食黃店，佢地都唔care
又幫手賺佢地一筆

根本班撚屌由14年到而家都放唔低底線
仲喺度劃地為牢
呢樣唔做得嗰樣唔做得
擘撚大你對眼啦
今日又死個手足喇

抗共高於一切

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

黃絲有食藍店既自由, 要人罷乜罷物其實係侵犯人權行為, 會失民意

當年六七暴動，當初群眾都係企喺土共嗰邊，但後嚟因為無差別嘅炸彈襲擊，搞到平民甚至小童被炸死，同埋林彬被左仔燒死，加上港英政府趁住呢個時機加強心戰，最後導致六七班土共畀香港人視為暴徒，時至今日就算中共控制都翻唔到身

你之前話果啲得因航可以儲miles就真係膠都廢事畀喇

但係有啲地方真係得國泰直航，如果一定要快到就冇得揀
仲有去工幹呢？仲有港豬要跟團去旅行又冇得揀

但係都係果句
要搵平機票嘅人就本身就好少會搭因航
港豬要搭CX系嘅就點都阻唔到佢

依家就係極權，所以事實上就係必須選邊站
但呢個極權針對年輕人，因此留咗一片灰色地帶俾其他人民，令人冇咁易認清呢個事實

但另一方面同路人真係唔應該指責
互相砥礪真係好玩咩
唔指責亦唔代表唔討論
放棄思考先係失敗嘅原因
捉鬼就係對家引誘我地放棄思考、不思進取嘅手法

諗多左 說先藍絲廢老只要記得食嗰幾間老麥美心就得 依D連鎖店度度都係 其次黃店做唔到度度都係 因為之後政府會逼地產商唔租俾黃店 而且有黃嘅父母都幾難有中立或者港豬 或者應該諗吓過左6個月 對面咩仆街嘢都做齊 點解仲會有中立

最難嘅其實都係m記
見唔少人都係話驚影到用飯卷手足
但有人又話分明係「你地食所以驚比人影到」
然後不停咁兩邊都係講緊啲證實唔到﹑係咁咪真係咁嘅野
真係有咁多手足食？話驚影到手足嗰啲人，唔通又真係會食？
兩邊大多數都係針埋曬啲話唔埋嘅野黎拗
曬鳩氣

不分化 不割席 不篤灰

兄弟爬山

同埋be humble

係架啦，見人就話念力抗爭
我又冇反你
你都幾搞笑

推埋你嗰份

但罷食藍中資都做走向極端咩

推推推

但掉轉啦
十個有無一個黃絲
會有勇氣咁樣影呀？

香港人敢怒不敢言
有幾多人有咁得閒？
已經無乜人影
仲要嗌唔好影/唔畀影

罷食藍店就叫將代價拉高
唔係念力抗爭係乜

呢個要推

第2張圖

臨訓推推
不過三毛2點先出現

連登個個fg 50k
邊會有人窮到冇錢去食M記
所以一定係深黃前線手足冇錢
拎飯卷去食M記

人地講緊嘅代價高係拎條命黎搏

而唔係和理非到爆嘅罷食

或者我講得唔好
我只係想講批鬥風氣只會令自己成為少數
本身我哋已經無權無勢
運動能夠走到而家係因為民意仲係我哋呢邊
和你影對深藍係零影響
影響到嘅只係淺黃中立同淺藍
但用批鬥啲方式只會將呢班人推去對立面
絕對係弊多於利

唔好再捧前線上天

日本人嘅推高標準：未燒過狗屋唔算係手足
香港人：唔食藍店就係手足

連登仔：窮不是理由，黃店都有好多選擇

呢個就你地慢慢拗

每次突破永遠有人屌, btw 呢個topic end 啦

好過睇啲批鬥po

你是咪同太多人拗
撈亂左唔同人啲pt

深度

高汁

幫推

運動走到半年
唔同嘅方法我哋都不斷試
冇成效嘅自動會收皮
點解係今次就要係咁屌?
何況 半年來經歷咁多嘢
要歸邊嘅一早歸哂邊
俾你影一幅大頭就變藍嘅可能性仲低過最低工資

pesh

法國大革命無代價? 革左幾次命呀, 革完命仲要比人篤灰分化割蓆呀, 最後革完命連命都無埋, 咁係咪唔革喇?

up

好撚辛苦唔食藍台, 點解咁大反彈, 因為個個都有做虧心事.今朝呢個topic, 唔是完撚左啦咩.

呢個post嘅主旨就係罷食藍店將代價拉高
入得嚟推嘅已經係贊成緊呢個觀點

TLDR: 抗爭不能太偏離社會群眾

幫推
一致向外 內鬥冇意思
我地冇資本再經歷多次雨革挫折

今日開始所有警世文都要推，比行動post再高priority!

如果我話俾你知有呢

不食人間煙火 當香港係跳板 有專業資格 有一定消費能力 唔會各打50大板 更加唔會凸個頭出嚟評論 你有你抗爭我有我搵錢 搵唔到就去第二度工作嘅人

要承認的確有呢d人存在 呢個社會就係可以咁荒謬

你諗清楚 咁做有咩後果

1.我哋爭取緊自由 但係就用極權的手法 (影大頭公審 白色恐怖)

2.如果咁做 你係咪要批鬥所有用緊中資/藍的黃店 如果唔係又係唔係雙重標準?

3.據我所知唔少人(我認識的當中) 唔少人係齋坐 m記拎水拎紙巾 元氣飲綠茶食薑 得閑無聊就去用藍資源 順便仲可以霸埋位 影大頭同咁做 邊樣有效打擊藍店多d?

天琦話覺得啱嘅事就去做啊 手足覺得影大頭啱你班左膠割唔割啊？

完左啦
衣家咪贊成唔食藍店好高代價係苦行
唔應該批鬥人去食藍店

push
香港抗爭優勝的地方:

1. 香港抗爭與社會之間的連結則是比較高的 (反而, 日本學運在後期已愈來愈偏離社會群眾)
2. 沒有大台
3. 沒有嚴重的分化內鬥 (反而, 日本勇武學運的分化內鬥問題極嚴重)

想講好耐

事實上有依D人嘅話我地係拉攏唔到 同時亦都傷唔到佢地 因為太離地

冇拗
我贊成唔食藍店係好高代價係苦行
我地唔應該指責人哋食藍店

唔評論左膠與否 有d嘢唔係個個認同 自然討論就會激烈好多架啦 係究竟resort to 軟攻定硬攻嘅一個角力

留意返先 兩極化討論=/=分化
但如果抱著對面係分化嘅諗法嚟討論 就一定變左屌老母放題

其實個重點係要打擊敵人
而唔係打緊仗果時走去割同路人

玩三國殺都殺完反賊先再殺內奸啦

大家花少少時間聽下今日民記
我地依家首要係做大個餅

重回正軌 主攻主線任務

呢啲人可能本身對自我要求低，對佢地嚟講行出少少自己個comfort zone已經覺得攞佢命，所以並唔係“唔食藍店難”，係要佢地改變習慣難，總會有啲咁嘅人㗎啦，屌嚟無謂
正面宣傳點解要咁做永遠都好過屌人點解唔做乜乜乜，因為被屌嘅人通常係唔會認自己唔想做，加上反叛心態，你話完佢更加唔會有改變嘅意欲。

睇你點睇 我覺得重點應該放返喺鬥黃既觀點

食藍店係絕對可以避免 最大爭議係在於係咪需要影相去批判呢d人

唔洗再討論影相與否 諗下如果多幾個黃子華既case嗰陣 我哋既標準應該點樣理性同合理d 避免雙重標準

講真而家抗爭 唔係哄細路 如果連批評都受唔住嘅話 咁不如算啦

首先我話俾你知係有既 金融行業既朋友點都會遇過呢d人 我尚且叫呢d人高級港豬先

重點嚟啦 你應該利用佢地既消費力 所謂文宣唔係講香港人有幾慘 而係講呢個economic circle點樣可以保持香港呢隻金蛋嘅地位

政治就係互相利用 喺be humble嘅同時都要be smart

戰爭狀態前線永遠優先，咁都唔明

不嬲就咁話, 成撚日用日本學運嚟比.

鎮暴時標榜「武士精神」、堅持用警棍和抗爭者正面互毆

講真 近排連登真係好似恐嚇緊香港人咁
唔理果d人真心假意 但嚇怕左我
最尾只會勢孤力弱 一事不成
無錯 即係某部分人恥笑既民意

你真係信民意一早歸哂邊？
呢個世界唔係非黃即藍嘅
同埋黃藍光譜其實好闊
叫人罷藍店係好
不過最大問題係批鬥嘅風氣
批鬥只會帶黎分化
此風真係不可長

梁天琦講呢翻說話就無問題 我會心悅誠服
如果咩都唔肯罷嘅人講就。。。

你諗住點利用 都講到高級港豬 佢都唔care而家香港點 而且第一次見蠢人想利用聰明人

極端都唔一定極端激進嘅
極端pea咪又係死
都先唔講影唔影大頭
但而家連食藍店都被視為一個可接受嘅行為嘅時候係唔係變成咗極端嘅pea呢?

凡事都有兩面
極端嘅手法係用來制衡對家既極端行為
但我地唔可以失控
唔可以比對家更極端

最重要都係要拿捏好個平衡
唔激又運動冷卻
太激又會變內鬥

有啲嘢我哋只可以盡力去做 控制唔到結果
有啲嘢我地要盡力去做 因為要避免 而且我地控制到 就係唔好分化 唔好走出去批鬥其他人

【想贏嘅同我入嚟】一人一信逼英國做嘢

今次全香港條底線都高左好多
由14去金鐘坐下 到19年理大通街傳材料
人地覺得有d唔做得 唔係淨屌就可以令佢接受
同埋當佢地覺得不可接受，例如裝修
係咪要適時檢討 唔係淨係一味屌人唔夠黃
前線唔係大晒 前線都係人 都有做錯既時候
以前都仲有做法唔完美 可接受 要改善
近日係屌你班和理非 人地肯坐十年 你坐係屋企就收嗲啦 講下自己做過咩黎鬥下黃 講乜春都係分化 唔撐唔得
呢d先真分化 內鬥
大家都係自己人 講野態度好d已經好好多

罷食都唔做個d已經證明佢意志唔堅定 越屌 只會越呀貓叫狗 越叫越走 幾時你老母屌你你會聽 咪反效果 動之以情 說之以理 係好婆媽 但係成功率大d囉

係架啦 點撚解咁多人被毒打被輪姦被消失 仲要氹細路咁氹 因為我唔想就咁完 唔想變中國

深夜推

agger

黃藍光譄係闊
但當你連最低成本嘅罷黃店都唔做
又點界定自己係黃嗰邊
唔批鬥係好重要
但出面已經有班人借住反批鬥去合理化自己食藍店

咪係，一黎就屌邊有人聽得入耳，就陪佢食一次，食完就知有幾難食，服務有幾差！

完全同意。 天琦講過, 任何社會運動都係要拉攏唔支持你地既企番係你果邊, 而唔係排擠愈走愈遠, 抗爭唔可以愈來愈趨向批鬥式。

影大頭相真係ON鳩 , 你夠guts可以當面同佢埋論, 分分鐘你有POINT 可以說服到佢之後唔食, 唔夠膽? 你咪係入面扮食野留底D 文宣, 貼下toilet, 比D 幫襯既人睇, 最冇GUTS 反而係就咁走去影張相放上網覺得自己付出好多, 一路批鬥, 鬥影多D相就可以光復香港 小學雞行為。

咁做拉攏唔到人地支持之餘, 亦分化好多自己人

沒有嚴重的分化內鬥

乖啦 唔係叫你叫佢食唔食老麥呀

講緊既係投資方面 自膠左先
唔係consumption

不過個economic circle成左形先算喇 一日未成形 圈入面嘅公司或者理念都未夠可持續性去投資

所謂民意歸邊 係代表你再整賣慘文宣嘅作用越黎越低 實用性資訊性既要整更多

同埋必須承認既一點係 唔好以為真心去抗爭嘅人有咁多 呢個係個bandwagon effect 呢期興時代革命 咪突個頭出嚟咁囉 遲下輸撚左 咪擁抱大灣區囉

估計到有幾多所謂真黃既難度係極高 唔係個個都會寫份社運CV喺心口 一齊做好自己先 加油啦

推爆

認同唔應該將條線定太高
但係都唔係低到上ig屌兩句就算
起碼做下文宣 就算twitter都好

真
唔食藍店真係太撚難了
唔食嘢會死

推
咁多個聯署都要人簽，你見到唔係唔入黎簽晒佢啊？

打咁大段野，下次唔好啦
浪費心神

認同，凡事太盡緣份誓必早盡

toi

用影大頭同暗殺政要類比都幾好笑
暗殺政要係真正做到動搖成個政權令佢地恐懼，無時無刻都驚死嘅係佢
但你影大頭可以點種下恐懼，除非你能夠將網上批鬥轉移到現實批鬥，但淨係睇老豆揾仔揾左咁多到而家都冇警犬比人批鬥到死就知玩批鬥係得啖笑
就算你話淺黃驚左唔食，咁佢只會回歸中立唔會臣服於你，仲有一樣最大問題係而家家長飯卷仍然供應緊M記同吉野家，換言之係會誤中自己人，仲要係有價值嘅自己人，當獲得嘅野少於失去嘅野，繼續做落去只係為左滿足自己嘅虛榮心

Tui

唔好不斷提高抗爭門檻
以至於眾人在追上前就已經被拋下

值得諗下

唔割 但怕膨脹容易 唯持難

冇話要佢地受得住嘅，只係冇乜意思啫，同埋批評同屌係兩樣嘢嚟，to同路人，你估佢唔知要罷藍咩？但如果屌嘅後果係佢一定唔入耳，仲會傷感情，咁係咪要做？
都係嗰句，正面鼓勵同宣傳一定係好過純指責

前車可鑑
互屌無意思 要做實事

好同意你講兩個方法
當面講左先係最好
真係淆既入廁所寫個文宣都唔錯

以前連登仔最憎廢老影後生坐關愛座

有人影相放上連登批鬥會俾人問當呢度係facebook呀？要批鬥就當面面屌啦

不過如果有人相信影大頭係可以阻嚇到人食藍店既就繼續啦
運動來到呢刻都冇人100%肯定咩係work
起碼大家仍然繼續堅持
做自己可以做既事吧

老實講要搞起黃色經濟圈
最重要其實係宣傳
要吸引人去幫襯黃店
至於有人借反批鬥去合理化食藍店
唔排除係有五毛扮哂兩邊去互屌
當然亦可能真係有啲咁嘅人
但都希望大家好聲好氣啲
唔好講咁多悔氣說話
帶番好個討論氣氛
香港人真係無分化嘅本錢

你都識講敢怒不敢言
姐係唔講出口，但係已經偏離緊大眾囉
裝修得老細同藍紅員工care，但影相一定唔係

問題共產黨佢搞撚到唔係你死就我亡，有咩辦法成本唔高，但美國而家一定要共產黨死。

Sbt

所以做法就更加唔應該係批鬥，而係勸籲，嗰班講到食藍店好合理嘅人我地點知佢係人係鬼？可能有時基於逼不得已嘅理由幫襯咗，但唔會係恆常地合理化，要留意對家有幾想個黃色經濟圈玩死，佢地一定不惜一切搵位入
我地本身就有好多人堅持罷藍買黃，應該多報喜，營造一個越嚟越多人響應嘅氣氛，嗰班淺黃/港豬/自我要求低嘅黃就會喺氛圍同壓力之下自動歸位。

好文

Pish

呢個係法西斯支納粹啵，日本學運？未訓醒？對比白玫瑰就差唔多。

ok唔影大頭，行過屌兩句都得掛？

睇

前車之鑑

幫推，引以為鑑

咁勇武抗爭都偏離大眾啦
跪太耐 大眾都唔係個個想企
係咪就唔做？

"大眾" 係咩料大家知啦
仲好意思叫人跟

五大訴求 缺一不可 就係我地一直同行既理念

勇武路過全世界都拍手都叫偏離大眾

果D有機會係滲透既狗 五毛 支那统戰來

琴晚開始已經係咁
大量批鬥post加極端撚五毛

推唔郁照推

幫推值得深思

每個人既尺度，標準都唔同
最簡單咁講，我覺得A程度低，其他人就覺得A程度高
價值觀唔同，就會衍生出問題，最後就係分化左件事

例如我覺得和理非要日日retweet ，做twitter 任務
Check簽署，keep住出席一啲抗爭場合
可能一星期至少出席一次咁，將抗爭融入生活

呢個係我個人認為既一啲標準咁
但係一定有人睇完會覺得set得太高
可能覺得食黃店，支持黃圈已經得

咁結果係有樣睇，最近呢幾個星期就會相對靜左
因為冇得強迫人地去接受自己果套
高標準既會繼續自己一套，唔會接受低標準
相對低標準既人自然繼續低標準，甚至可能會愈黎愈低

雖然有道理係入面
不過理論始終係理論，跟呢套理論亦唔代表會成功
就算係梁天琦都未必講既就會真理
好似蒙面法咁，香港人有冇真係暴動呢？

而呢200幾日我既個人經歷暫時得出既結論就係
唔好懶
記住齊上齊落

惰性某程度係會傳染，1個人唔出席，2個人唔出席
慢慢人數愈黎愈少，最後就會冇哂人
好似當日開花、和你shop ，每區都講緊幾千到幾萬
文宣真係可以撕一貼百
點解最近人數少左，開唔到花，而文宣又少左？
主因真係因為黑警狼死左，部署勁左咩？
問下自己，真係問下自己

情況繼續落去，再過幾個月，可能大遊行就會相同命運
一次比一次少人，最後可能得番幾萬、幾千、甚至幾百

如果覺得抗爭代價高/辛苦就唔做，會嚇走同路人
咁係咪代表我地對民主自由既熱愛只有呢種程度
代表我地冇資格去爭取呢？
呢200幾日黎，唔通香港人到最後，原來只係做一場大戲？

記住齊上齊落
不要讓惰性奪走你的民主自由
不要讓惰性奪走你的黑白良知

多謝樓主
呢篇好文黎

建議巴打你開post講呢段說話

就係因為抗爭，所以先要哄細路黎拉攏更多人，團結更多人，而唔係屌走人
「哄細路」最多你個人自己心情唔好，但唔會被自殺，唔會俾人拉，唔會俾小心，用一陣既委屈換更多既支持，我覺得物超所值
勾踐潛伏抗爭個陣，連屎都食啦，唔通佢唔委屈
講到尾其實都係條氣唔順，唔gur姐
個人寬容ｄ，睇開ｄ，freerider 一定存在ga la
但勸導一定比批鬥有用，對抗爭幫助更大

幾時有真正抗爭過？ 除咗勇武手足之外， 香港人一直保持正常發揮 食花生置身事外 聽日繼續返工心態

PUSH
PUSH
PUSH

又一個日本社運 前車之鑑
你要明白唔食藍店係非常基本嘅一件事
如果罷食藍店都叫成本太大 門檻太高
如果個人你用屎眼諗都知咩人啦？
相反如果食藍店仲可以理直氣壯咁點解要戒？

完全係導人後退心態
仲話打軟功 返去幾個月前咁
新一年新開始咩？

睇哂 簡單講啫係
不割席 不篤灰 不分化
United we stand
Divided we fall

天琦：如果政府欺壓市民係冇底線 點解我地要劃底線俾自己

人地係叫你對政權無底線
你走去對市民無底線
咩都用無底線答你會唔會去通街去殺人放火呀
去搞高官黑警你睇下有冇人會反對

黃色經濟圈最重要係吸納更多人加入，而唔係用不文明、批鬥既方式逼使常人加入，既然社會上黃既人係大多數，又有咁多人偏向選擇食黃店，咁即使藍店仍然有人幫襯，佢賺到既錢都一定少，甚至可能係唔夠抵消支出，最後收皮。用強逼手段冇可能達到成功，即使黃色經濟佔左香港大多數，都總會有人食藍店，民主既同時，亦都要包容異見人士，依個就係我地同港共政府最大既分別，而我地可以做既就係罷食，同埋勸服佢唔好食

推，要連結社會

甴近平

拉返近同市民距離

「劃底線俾自己」佢冇講情楚，好容易被濫用。我嘅認識係「反擊政府嘅底線」冇理由再劃，唔係啲對反抗政府冇益嘅嘢都可以任做。

冇錯，對政權無底線我諗全部人都接受到
但如果對所有野無底線係死硬，因為根本唔會做到而且仲會不停被分化

黃絲點解咁多人?
除左對政府的不滿之外更多既係因為道德感召
當失去左道德感召力之外仲會有幾多人支持?
成日話民意撚同左膠
但係一出咩事之後又話係鬼做光速割席拎返個道德高地
真係龍門任你搬
係無底線就拎把刀揸㗎車去撞撐狗集會班人啦
事實係做唔到阿嘛，自己都知有條底線仲係咁話要冇底線

利申：絕對支持私了搞事藍絲同搞事藍店

唔好食藍店都叫抗爭高成本真係無野好講

日本嘅經驗，值得參考。
不過其實有反抗係因為有暴政。
贏要反抗，輸又要反抗。
香港人堅持

又屌人

兒登至憎人講日本學運

班熱狗畜牲就係利用緊呢點

總之影佢大頭啦

唔係想講乜野
但你標題段野唔係梁天琦講
你咁樣好誤導

cctai兒登仔：天琦係鬼 係阿sir 5毛

我連成個國泰系都唔會塔
港航就更加唔洗講

留名

推

再內耗就玩完
大家要回歸原點
兄弟爬山
核爆都唔割

梁天琦話明白面試官的意思: morally deserve 一啲嘢，可能會造成咗反效果

梁天琦報讀哈佛的短期研究項目需要面試，面試官是一位日本學者。他問梁天琦，香港青年的政治參與度如何？梁天琦就講述本土派過去兩年來急速冒起的過程，從勇武抗爭到參選立法會，仲當選埋添啊！面試官聽罷就問，Edward 你有冇聽過「全共鬥」？

「於是佢就同我分享全共鬥嘅故仔。全共鬥非常激進、非常有理想，但之後真係去得太極端，對外輸出革命、策劃恐怖襲擊，結果將抗爭代價拉得太高，反而令下一代對政治更加冷漠。呢一種冷漠喺日本社會，持續到今時今日。然後佢問我，你擔唔擔心香港變成咁啊？我答佢唔到。」

梁天琦明白面試官的意思。「當我哋滿懷理想，覺得我哋 morally deserve 一啲嘢，但其實，會唔會造成咗反效果？」

哈哈哈

泛民偽獨合流搞散勇武

pish

同意
批鬥令人反感，我地要盟友，唔係敵人

目標為本，指責唔會對了情有幫助，重回兄弟爬山，各自努力，不分化

睇到大力推

推 我地一定要互相支持 核爆都唔割仲要杯葛藍/紅色資本

Leave name

再推

與警暴割席。

呢種諗法好危險，不擇手段最終就會輸既原因。

P牌都照推

當長期抗爭都得唔到勝利時

有部份抗爭者就會失望焦慮

覺得一定係手法唔work

於是開始自己走向極端or怪責同路人點解唔付出更多

但好多時會造成反效果抗爭更弱

結果越弱就越極端

希望大家明白一個道理，中共讓步既機會極細

我地要勝利唯一方法就係中共倒台

但係e個唔會係短時間內發生既野

我地緊係要罷買藍店，但唔代表我地可以強迫其他人都一定要罷買。

少數派我地對付佢地係用文宣同群眾壓力就ok

佢地見到自己係少數派就會埋堆 文宣清佢地Concept，因為文宣其實都係洗佢地腦，而我地係教正確既事而向佢地洗腦。

好快佢地就會跪低

另外私了就只係現場佢地搞人先會出現

而家好多行動都純粹情緒化宣洩，無分析後果同意義，呢種諗法一直持續會令行動越黎越少人支持。

未睇先推

搞客過晒火啦，消費同表達政見係個人自由
要既係拉攏班人，唔係口服心不服

推
任何事都有個過程，唔會瞓醒第二朝全城藍店藍商消失晒
喺成功之前道德勒索或者有用，但唔會長久

好文要推，同行動po一樣重要

佢梗係咁講

恐襲同我地理念原則違背 冇手足會咁做

果然係得天琦先有人聽。
一早有人講過呢個問題，轉頭就比人話民意撚etc.
民意好多時唔係在示威者行為，係政府本身問題太大。反政府=/=支持任何抗爭方式。殺人，批鬥本來就唔係普世價值觀，你武力上打唔贏共產黨，就唯有用軟實力打。

如果屌同埋威迫可以轉變大多數人既立場，我地一早輸左係政府既威迫底下啦，但而家我地有部分人竟然覺得威迫係有效手段。

與惡魔對抗而變成惡魔，睇落去好合理，因為要贏。但如果我地變晒惡魔，最初同惡魔對抗既理由仲存在咩？

以前有人話追求民主要50年，可能就係等緊果班老嘢死晒

我反而覺得佢而家係咁拉班後生，有啲未審先判又唔俾保釋，俾狗打到殘曬，呢兩代香港人同個政府血海深仇。
有案底出翻來嘅時候可能都唔諗住讀書/冇心機讀翻，又難搵野做，會好似杜汶澤嗰時同黃毓民傾嘅咁，後生只會更反政府，激進，因為反正我抗爭成本比以前仲低咗，又入過去，都冇前途可言。

中國人當日參與過文革後變哂現今呢班廢老咁樣

pin下佢

sad but true....
中共都係與惡魔對抗而變成惡魔

睇到抗爭要延到下一代心都up....

但呢個係好有可能嘅結果⋯⋯⋯

你想表達咩野？

令到抗爭代價高嘅人 係啲句句都話「XXX係鬼係黑警做架」嘅人
又話「五大訴求裡面無港獨」
到真係要勇武起上嚟真係要討論港獨嘅時候啲人都走晒

不能否認，黃衛兵

每個人嘅最低成本抗爭係咩？
值得思考

不嬲都話各有各做
不割不分化
講到口臭

點解？我唔係好理解入面既理據。

立憲都無乜人討論
係國師有講過下

必推，自由民主不應是有門檻的，所以抗爭應該是兄弟爬山不分化

好文必推

必須抗爭的事，只是黑警與支那的打壓太仆街。
對那些不理會人民聲音的政權，不惜一切都要推翻！

幫手推

好文應該長期置頂

1969的佔領，校長加藤一郎原先與共產黨系、無黨無派的團體達成協議，但反日共派的團體就開始攻打其他系館，

如有人起大台同港共/警狗達成協議，拆唔拆大台？

唔撚好下下用日本比，佢哋無搞過經濟圈，好多嘢唔能夠類比：如果無代價地繼續幫襯紅色資本同藍店，咁經濟圈一定收皮。黃金經濟圈最珍貴嘅係：唔理價錢同味道，只要黃就幫襯，咁先激死對家。

我同意唔應該要求鋪頭鬥黃，要多吸納藍店轉黃，但唔代表我哋可以合班代食藍店

你因為要贏而變成惡魔
但你贏完Keep住做惡魔
係個人本身問題
並非「為贏而做惡魔」呢個概念有問題

世界不嬲都係咁簡單
點解有人贏完名垂千古
點解有人贏完遺臭萬年
就係你之後嘅後續行為

成撚日提咩尼采咩惡魔惡魔深淵深淵
係人都知啦 阿媽係女人嘅廢話之流
你克服到 你咪superior than the others
你克服唔到 你咪just like the rest

但因為害怕變成惡魔而怕事
莫講話惡唔惡魔
你要贏都係冇可能嘅事

企係道德高地係好易嘅事
但當你連贏都贏唔到
攬住道德 攬住啲規條
咪就係點解有人一世都係deserve to be a slave嘅原因囉

推呢個

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

不停內鬥 批鬥同路人 其實係好大鑊
係香港藍店 紅色資本係極多 完全唔用係難
就係難先要做 比小小時間一步一步去減少用/食
大家都知今次係長期抗爭 要拉攏埋其他人
將抗爭融入生活 依家黃店門檻越來越高
當太多野既門檻都越來越高既時候
除左深黃 其他人點跟？
我地要做既野係令更多人投入呢場運動
唔理佢做咩崗位 文宣又好 家長又好 勇武又好 和理非都好
做大個餅 be humble

睇哂就係為左按正皮

一味攻擊，好咩？應該要呼籲唔好變成紅衛兵。

其實真係有班淺黃仲幫襯緊黨鐵商店
成日就話唔好逼人苦行抗爭
屌你咁多選擇都只係為揀間就腳嘅
現實明明只係想佢哋做多少少 又冇話要即變勇武 但就畀佢哋話步日本學運後塵

本土撚做唔起
好大程度上就係「內鬥」
本土自己私怨極重
做決定時都夾雜私怨因素

今次運動有部分本土又一直針泛民
（佢哋唔當泛民係自己人，唔覺得係內鬥）
當正佢哋係主要敵人

我覺得
聯合次要敵人做主任先啦
泛民打住民意授權政黨既旗號
我哋就可以用民意迫令佢哋做嘢

推到佢上神枱咁高
每個行為都會被放大黎睇
被收買既泛民撚自然會高處不勝寒

咁要睇下達成左咩野協議和，如果係推行普選、撤查警隊、改革監警機制，我會認同。

推推

潛移默化 要逼都逼唔嚟
其實黃色經濟圈做得幾好 繼續多啲宣傳 將來效果必大

追求民主幾時變成要做superior then the others?
如果你追求既只係奪權，最後都係行對家果一套，點解其他人要支持你？

不如繼續抖到2047啦, 區選後就想抖證明你根本離撚曬地, 內咩鬥啊, 不如話廢, 唔夠堅持.

其實連罷食都做唔到
想點光復香港法？
元氣一餐都百鳩幾蚊
唔好同我話窮

希望大家認真睇完

咁你慢慢華麗地輸啦

難得見到到正常post

好多人都誤會左不分化=冇底線。
將所有人，藍絲，中立撚甚至普通顧客擺晒係對立面。
公民抗命，可以話係結構性犯罪，因為社會不公。但同時，食藍店，中立撚都係結構性「犯罪」，將未能趕上時代步伐嘅人（多數藍絲、中立撚）拋出車外是否理想？值得思考。因為社會環境始終未能趕上抗爭步伐，黃圈要時間，公會要時間，但我相信好多人已經係制度內外做緊野。

不分化，兄弟爬山，係大家互相尊重，
和勇不分，互相欣賞。

推，大家堅持

我又睇唔出道德底線有幾低否可以贏？有何高見？
道德低地咪打杖，武裝起義。但勝算係點，自已諗下囉。

同意。所以要用簡單黃色經濟圈

害怕變成惡魔同怕事係兩回事，無人話要放棄抗爭，但盲目追求升級同責賴他人，最終一定會導致我地被孤立。

力量少 --> 靠升級同教條提升力量 --> 行動人數減少
--> 力量再減少 --> 再升級及制定更嚴格教條 --> .....

呢個係一個死循環，表面上個抗爭力量無減到，但實際上參與成本越黎越高，行動人數越黎越少。

藍絲一定要批鬥，但就咁食藍店咁輕罪唔應該指名道性同出樣，文宣集體批鬥就夠。

你又知食元氣既係自己人？

罷食紅藍店=苦行

我認為要比啲時間比港豬改變生活習慣
我地年輕人做野乜都快
一下子話改就改
年過40個人開始固執
做人冇晒衝勁
更加唔好話叫佢改變生活習慣啦
叫佢捱下肚餓都頂唔到
吹下風又話頭暈
行兩步又話腳痛
份工做得唔開心
情願捱到抑鬱自殺都唔識轉工轉環境

我地做好黃色經濟圈本份就夠啦
香港人都好貪心 又怕洩底
好似啲口罩瘋狂比人搶
但又有幾多個真係帶呀
總之見你排佢又排
另外希望啲youtuber不收廣告費
介紹多啲唔出名黃店啦

好多時分化方式都係幾種，
「贏得唔夠快」，「唔夠勇武」，「唔夠黃」「對家打人你地竟然唔敢殺人」，當佢地話抗爭嘅人道德標準唔夠低時，正代表佢地對抗爭者同路人嘅標準越黎越高，高唔過條界就「抵香港失敗」、「重演雨傘」、「扮黃」等言論。

對家都深明呢個道理

邊到有華麗？
如果你認同要行對家不擇手段果套，你應該要解釋一下點解咁樣就會贏囉

推
btw置頂#2做乜

正解

pushhhhh

你老母咁你地自律啦
邊個得撚閒影自己人批鬥
過咗咁多個月仲去食美心,然後話自己無得揀,唔撚係掛?

好似我識D人,屌人搭黨鐵,自己日日飲starbuck,你話佢抵唔抵屌?

過咗咁多個月,自己諗下有咩應該做,唔好下下要人逼,咁D人咪唔駛走出黎逼你囉,你估真係好撚得閒呀

唔一定要下下勇武，好似而家就黎新年，好多人心態都放鬆左，搞下和理非活動保持溫度仲好

一發聲就話左膠你咁點講

所以屌冇用就要用批鬥？
大眾會用行動去證明罷食是否有效，呢個就係黃圈目的，如果唔係唔需要黃圈，你只要打爆晒藍店就夠。

推到更多人睇到

左膠、攻擊=冇討論空間。
直接無視
連登「討論區」作用係一言堂定係討論自己諗

就係有班人無行動
連行動都未有講咩有效

鬥深黃 鬥勇鬥武 真係唔可以太嚴重

唔係個個都接受激漲法

同埋想講 無一個地方係做到全民勇武
對自己人有要求係好 但做唔到都唔洗批鬥

係囉。
咁一個又搭黨鐵又食美心嘅人
比起一個唔搭黨鐵但食美心嘅人
會係邊個好d?
又係果個夠唔夠黃嘅問題。

提醒、宣傳總比批鬥好。

藍絲唔係自己人啊嘛？

食野=藍絲？
唔比係中立撚？

知識既重要性

要接受藍同中立嘅存在

唔洗理佢啦班友傻到連中立 淺黃都唔想要 一定要人地

係深黃先係手足

SIR

你都識講港豬

第一，大家容易作繭自縛。固定咗黑警先會有彈藥等嘅諗法，每次「義士邊有可能咁易有槍呀，有就晨早用咗啦！」都reinforce緊義士資源／能力都一定比對家貧乏。咁落去，真係要做激進行為嘅時候就要背負住俾人話係鬼係黑警嘅壓力。
同樣道理，五大訴求冇港獨淨係睇內文梗係冇，但有冇諗真係實行冇港獨點解得，點解唔得？一句ban咗邊有人敢討論？

「個個爛頭卒咁衝出嚟畀人拉去坐監，咁唔會對大局有任何影響 … 陳浩天講得啱，抗爭不能永遠爛身爛世、瞓街嗌口號。睇返美國獨立歷史，建國不是瞓街瞓出來，是要有一群有政治智慧、外交手段、社會地位、資源，有影響力的人。」

你講呢D嘢永遠唔會錯
十年前廿年前我都聽過有人話要深耕細作,去宣揚自由民主,唔好激嬲共產黨,唔好做激進行為
可惜你地都係講多過做
如果宣傳真係得咪證明俾我睇

我已經見過無數張文宣,叫人罷鐵罷藍店,佢地用被捕嘅風險去做,換黎嘅係連登有人用「有幫襯自由」黎做藉口,試問點叫人唔失望呢?

對於果班因為對你地失望,去做一D比較極端嘅嘢嘅人,我完全唔會指責,因為我了解佢地嘅無力感

有人討論啦，成套google doc，可以拋磚

值得一睇

深耕細作真係冇作用？
望下澳門同香港命運就知。

冇佔中有冇今日？
唔係見到成功先要堅持，係要堅持先有希望。

只係本人覺得民鬥民無意義，只此而已。

全民勇武，唯一出路

可以食返吉野家了 藍黃一家親

我覺層主哩個可以接受喎
人係要監督同教嘅
係開晒個人資料放上網批鬥就有啲極端

唔好不斷提高黃嘅門檻 咁樣只會令啲淺嘅走咗去對家

岩
要小心睇返日本學運教訓

高質po。其實香港人行到呢步真係血肉砌出黎，希望大家都能夠吸收多方面知識，先可以防範共產黨分化，同埋唔好指責同路人付出多少。

請記得
兄弟爬山

連登仔:
呢幾個月你去撚左邊呀
死藍絲

繼續推 好耐未見過一個真係討論緊既po

革命世俗化

呢兩張圖應該永久置頂

我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

2017

兄弟爬山 絕不割席

推！

推到p牌甩

唔表態無問題
撐警就同你玩大佢
唔好逼走潛在同路人
正如唔會所有人都敢做前線
每個人都有自己包袱
搞批鬥 仲要係批鬥中立人士
只會俾到深紅深藍拉攏空間

呢2張圖勝過千言萬語

贏左場批鬥，輸嘅可能就係呢場抗爭。

唔清算黑警就大家鬥長命，繼續亂。

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

推！講真要人支持吾系靠屌靠批鬥就搞得掂

不嬲都係講避到就避，唔好攞公幹同我偷換概念
有班仆街要自己俾錢搭CX，講到好似避唔撚到咁

無真普選乜都假，分享丫，確認email香港人
（喂幫幫忙吾好偷懶啦簽左佢）
請求美國將普選納入第二階段貿易協議

識睇一定睇留言

that ture

屌呢篇真係要推
唔好再鬥內
唔好再鬥自己又幾黃邊個唔夠黃
而家個風氣係，你只要做啲唔夠黃既事就要被人批鬥，理得你其他時間做過啲咩
唔應該係咁，能量用錯哂地方

日本左翼唔係親共嘅咩？
點會撐香港抗爭？

Ture

就好似韓國新世代一樣
完全唔記得上一兩代為民主自由的付出

推 咁鍾意鬥 就閂埋房門自己鬥自己鬥飽佢先出嚟

純粹想入閘, 有咩問題?

天琪為參選, 都簽確認書.

一定要諗計令多d人投入黃色經濟圈

1996年一役，正正反映政府成功以分化手段隔離市民大眾和學生，藉民眾追求穩定生活，安於現狀之心，令學生抗爭失去民眾支持，學生運動自此式微。而運動初段，學生要求嚴懲警察的訴求，至今仍未實現。

我都係⋯

日本鬼有試過200萬+1撐學生咩 跟本就冇得比較
話撒回幾個月後仲有100萬人肯出黎

日本仔繼續推自己最靚既女仔去做雞就得架啦

認同

Agger

14年學聯比777跣完仲唔學精？

好文
有日本前車之鑒
我地唔好重蹈覆轍

大力推

罷藍店唔係問題
但唔好用屌票策略

試下宣傳到買黃店好型、好潮
買藍店就ON99
會事半功倍

唔通繼續和你乜咩
咪一樣前車可鑑
而日本嗰陣根本同香港唔同
你地原地踏地先最危險

Good post pish pish.!!!

屌你老味 人搭乜關你叉事

食藍店又ok？

值得探討，推

成個熱門都係講緊勿批鬥
你訓左好耐?

叫人唔好搭就批鬥

係呀
呢個post都講埋太極端既反效果
而加要勿批鬥 勿指責
要專注應該做既正經野到
曬時間去罵人食藍店你覺得佢以後唔會去食?

今次抗爭完結左，下一代仲有講政治既機會咩？

我block 左開心見誠哥, 係果D 分化0.3

LM

梁天琦幾個月前講既
政治唔止係要令支持你既人支持你
仲要令唔支持你既人支持你

雖然好難 加上紅媒 藍page
但文宣 的確係有咁既效果
總比批鬥好

我有做，同要迫人做，係兩回事。

我有杯葛藍店，但唔代表我要批鬥食藍店既人，我寧願善意提醒同建議。基本上我同朋友講，大部份人都會肯跟，但唔係周圍屌人囉。

777果陣咩都無應承和。

Agree

點解唔食得藍店？

槍口對外

唔好斷章取義賣喇屌

客唔係屌返來

善意提醒同批鬥可以並用
仲食藍店根本唔係同路人
冇必要優待
香港人就係欺善怕惡
批鬥可以加快紅藍色經濟圈收皮
何樂而不為?

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

推
樓主下次試吓highlight 啲重點句子
會多啲人睇

明解

左膠條底線低到食藍店 睇tvb 都可以係黃

咁撐警個班應該深黃

黃色經濟圈唔係紅衛軍

P排推

721

推 要反省下

推一個

值得反思

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

又開始好多post講黃子華

天琦

推 批評勿批鬥

眾志成城

【緊急】好多白人左翼抹黑香港人！！！

on9 唔搞大佢 點對得住死左既手足

佢明白
唔等於佢講
但你梁天琦：

咪誤導緊人囉

推，越了解越覺得當日佢地走得太前。Btw, 有無人有全共鬥既書介紹

勸喻，be humble

咁國泰點睇 佢係屬於寡頭壟斷嘅性質 同飲食業唔同 反而避開麥當勞同美心仲容易

我尋日問九州同北海道都無解啦

自己了解下蘇共歷史同馬列主義
無間地獄黎

cx 依的有半個monopoly既情況
唔係咁容易避到

所以意思就係就算人地搭cx
都唔應該一黎就鬧左先
咁係太偏離社會現實

你話去台灣新加坡就話 選擇極多
但如果係其實航點 唔係cx集團既就可能要轉機 係咪做得到?
例如日本航點除左東京大阪名古屋之外 就係得番cx/uo可以選擇
除非你short haul選擇轉機
理想同現實始終要有平衡

唔食美心m記 仲有好多代替品
但去到cx依的情況 可能真係無合適既choices

攞天琦個名出嚟講兩句又即刻轉晒風向

不分化不割蓆
兄弟爬山各自努力

啱 推

真 咁我返去食藍店了

其實有D航線CX HX UO哩D壟斷晒 真係冇代替品
但退一步諗 未有哩D航線之前 D人係點去？
又或者問下自己 例如北海道 係咪唔去唔得？可唔可以今次飛住其他地方先？

如果你唔係追求民主，藍店真係適合你多d。

勉強冇幸福

只有活在極權政府統治下的人民，才沒有不表態的權利。別成為自己討厭的人。

D5毛 分別撚做緊既野令我諗起呢段片

未睇完，名已留

不分化的重要性

趙人為咗打贏胡人而胡服騎射
美國為咗獨立民主而拎起槍對抗大英

手段無分魔鬼唔魔鬼 在乎有無效
道德規範只係用以約束管治唔夠智慧 唔夠理性嘅人
「屌人」 「威迫」 其實只係創造嘅一種「規範」
「被屌」嘅人因為礙於壓力 而合作迎合他人

正義就係創造群體同個體利益最大化
邪惡就係只為小攝人利益

邪惡嘅「威迫」剝削部份人 實現小部份幸福
正義嘅「威迫」係為實現個體群體最大幸福

利民者 不循舊禮
有利則美
有理性嘅人 唔好諗舊嘅「道德規範」
而係諗如何創造對大家有利嘅「道德規範」
不過「屌人」固然係唔當討好

用鬥爭方式爭取個人認為只係由一個魔鬼交棒比另一個魔鬼。。

咁如果隻魔鬼用鬥爭方式奪權 最終實現自由 還政於民
你會唔會拒絕呢隻魔鬼 定一或佢根本就唔係魔鬼

一個天使 去阻止大家喺被強姦嘅時候用武力反抗 話你咁做就同強姦嘅人無分別 呢個天使係咪大家可以接受

美國開國元老就係拎起槍反抗大英
然後施行民主 實現自由 （講係咁講 黑奴只係計半個人）
你認為開國元老相比大英 只係另一班魔鬼嘛？

咁耐咪就係得華盛頓呢個千年一遇既偉人

不過popo走去鳩拉影陰戶食堂嘅手足，幫晒佢助攻

雖然推舊post上熱門有啲難
但都試下

乜鳩
閱讀理解差就讀多少少書先出來9Up

我係話
當你做完惡魔
你可以抽到身出來
咪證明你superior than the others
Deserved to be the free

你做完惡魔 抽唔到身
繼續做惡魔
咪同毛澤東之流嘅人一樣 just like the rest
Corrupted with absolute power

「為贏而做惡魔」
從來都只係一種達到目的嘅手段
你達到目的後 點樣造化 係你個人問題 而非手段
二戰盟軍後期咪一樣炸德國城市殺十幾萬人加速完結戰爭 然後回復正常
呢啲例子比比皆是

同樣 做完惡魔之後沉淪嘅例子都比比皆是

但一味企道德高地 叫人唔好做惡魔
呢種心態
咪就係有啲人一世deserved to be a slave嘅原因
冇flexibility可言 一味死攬詩書禮樂 一味死攬住道德
呢種人 係由骨子裏腐化出來
注定一世做唔到大事

通常我都建議呢類人Stop fucking around and shut up
Better know your places

世界上所有偉大嘅人物，國家，朝代都好左膠好多道德規條
你以為人類做完魔鬼可以抽身，同共產主義者以為行共產主義work有咩分別？？？

That’s why I use the word “superior”
Get it?

如果你喺共產主義社會都努力工作，you are superior than others, otherwise, you are just like the rest

咁又點？？？

我地策略，社會政策討論不嬲都要 take into account social reality, norm and human nature。一句"我地刻制到自己咪得囉"同老毛啲人有多大擔地有多大產思維有咩唔同？？？

其實你咪又係唔明我講緊咩。

你係假設你不擇手段，最後會取得勝利。

但問題係如果你用既手段同對方一樣卑劣，點解其他人要信你，點解其他人會支持你？你話你自己抽到身，但實際上你既態度已經話比人知你係優越而其他人係Deserved to be slave。咁邊個仲會支持你？

有啲人參與社會事務/討論係為咗利他 the betterment of the masses
有啲人係為咗私利（而家大部份中共高官）
有啲人係為咗自己嘅ego, superiority（老共早期好多幹部）

佢咁睇唔起普通人，好明顯佢參與社會討論冇利他精神

真 批鬥食藍店同批鬥tvb 嚴重影響自由民主精神

最傻係你覺得拋棄道德價值就可以贏到最終勝利，
明顯而家無論武力定權力都係對家拋離幾十條街，你要拋棄道德，對家更加唔需要同你係道德上面周旋。最後你可以贏到咩？

你同我講歷史，你都要理解兩者既情況差異。二戰既時候，盟軍擁有同軸心國對等甚或是更優勢的戰力，拋棄道德當然可以協助減低傷亡，盡快取得勝利。但我地面對既係不對等既戰爭，一場以弱戰強既戰爭，咁既戰爭最需要既係一步步削弱對方同時爭取支持，續漸壯大實力再同對方決戰。而你竟然同我講弱方要拋棄道德同對方硬碰，真心唔知你係搞笑定傻得濟。

你參與政治就係要幫果班充滿人性弱點但係未到邪惡嘅普通大多數人搵到更好嘅生活

你咁睇唔起普通人，覺得人地係slaves嘅話，你唔好參與政治啦

前者同後者完全唔同
前者係針對個人，後者是對商戶的立場作出既消費選擇
你係藍店我唔幫襯，同你用即棄餐具我唔幫襯一樣，都係一種消費選擇同自由，邊到有違反自由民主價值？

希望大家思想upgrade

否則只會越黎越少人

你完全忽視人性
習總本來都想肅清勢力
搞搞下為左自保要將所有權力集於一身

Lm

推呀

為咗贏 你透過咗理性分析出一個戰略重點
「續漸壯大實力再同對方決戰」
但係咁係同道德本質係關係
你要為贏 就要格守「道德」
只係你想透過「遵從道德」呢個手段
以獲得相信「道德」嘅人支持

但另一邊廂 其實係想同相信（我會甚至講迷信）道德嘅人解釋
喺呢家嘅情況「道德」係錯
「道德」係虛假
「道德嘅設計」只係畀唔夠智慧理性嘅人遵從
令大家唔使花太多理性 都可以得到理性嘅好處
唔係永遠係啱 正正就喺呢啲關鍵時刻
道德更顯得錯百出漏

利民者 不循舊禮
係抵抗壓迫嘅戰爭中殺敵 無人話係錯（呢樣左膠話會）
兒女抵抗獸父嘅侵反 無人話係違反孝道
人於生於世 追求快樂 善 滿足
道德就係為長遠嘅善快樂滿足而設
呢個世界唔應該存在有違人類追快樂嘅道德
如果有 咁嗰條「道德」係惡

叫大家唔好再理「道德」
係叫大家唔好再守「惡嘅道德」
要守 就要守「善嘅道德」 甚至要創造「善嘅道德」
左膠以為面對廢老藍絲打不還手 係道德
但因為咁座長人地氣欿 令對方更倡狂 打得更狠 更多人受傷
為咗唔再令人受傷 反擊係可以令將來受傷嘅人減少
反擊先係道德 係活人拳

你將道德放係對立面，同你後段講要支持好既道德，兩者是矛盾的。所謂擺脫道德鉫鎖，只係一種浪漫化但無意義既說法，完全脫離道德脫離義理，咁我地既行動根本無任何意義。

你話惡既道德應唔應該遵守，呢樣根本係偽命題。從來無人話要遵守惡既道德或者係守咩舊禮，但我地要將道德呢個要素放入行動既考量。

如果你認同我地需要將呢個要素作為考量，我地就需要去討論某個行動是否符合道德，甚至可以根據你認為是“好既道德”去討論。

但如果一刀切放棄道德考量，咁毫無疑問我地會偏離原意，最終失去支持。

當你話左膠害人，其實都係基於一種道德判斷。即係你指左膠既行為係有害於大眾，無助提升大眾的善或者利益。既然涉及到道德判斷，我地點能夠一面倒去放棄討論道德？

Agree....

我諗就算黃絲贏曬
藍絲應該點處理好

p推

睇完，比我消化一陣，推

我唔承認我有「道德」判斷
請了解「道德」呢個詞 個意義
因為呢個詞唔同人對佢理解都唔同
有人叫「左膠」唔好再守咩「道德」
呢個情況下
「道德」係指 一問不問因由嘅信條
無分析利害嘅傳統習慣

但係你嘗試指正我 話我都有「道德判斷」
只係你混淆咗 兩種唔同
但係你以為兩樣都叫「道德」嘅概念

但我講嘅 係要分析利害後 為人利益而設嘅規則
我唔會話呢啲叫道德咁神聖
但係如果你鐘意叫做道德 都無所謂
但係要了解呢兩種對「道德」嘅睇法係唔同
唔再為人生利嘅規則 唔會再係「道德」
或者係「惡嘅道德」

我有說明 「左膠」如何害人
中間有推理過程
唔係叫人永遠遵從 「總之被人打 就要還擊」呢啲信條

例如 如果一個社會係序 有法治
先郁手打嗰個最終被送上公正法庭 得到審訊
還擊增加混亂 增加維護秩序嘅成本
呢個時候 唔好還擊先係「道德」

如果大家真係認真咁討論道德 檢驗道德係好事
但部份人一句唔埋就深淵 魔鬼 咁同乜乜有咩分別
根本就無心檢驗佢地嘅信條係咪已經喺呢個時空已經失效

大佬，你唔好咁痴線啦，道德(morality)是指衡量對錯的觀念同標準啊，你去衡量一件事既對錯，點會無道德判斷(moral reasoning)啊？你係咪搞錯左基於道德建立既規範(normative)同道德(morality)既分別啊？

「道德」呢個詞嘅概念 一直係度轉換緊
講得唔清楚

我一開始講緊嘅「道德」或者「左膠道德」係信條
有人唔理任何時候都表明要遵循
如果唔係 就會換嚟 「同乜乜無分別」「深淵，魔鬼」
我不屑呢啲無檢驗過 無分析利害
無重視人嘅利益「道德」
同埋強迫他人遵守嘅人
或者可能係某個時空 呢啲規則係有益
但呢個時刻 就無益

而之後我所講嘅係
要用理性 為人嘅善同益而設嘅規則
唔係信條 唔係「道德」 唔係永遠都適用
唔係習慣傳統
需要間唔中檢討
唔再合適 就唔遵循
不過你可能會話呢種都係「道德」
但係我唔會咁講

你自定義道德呢個詞，再認為全世界都明你呢個定義，會唔會荒謬左少少？

我都話你講既果樣野叫規範，唔係道德。
道德既標準無錯係一直轉緊進步緊，唔代表道德既詞義都跟住轉緊啊。

睇完先，道德把尺

再崇日的我也好，對日本社會的那種壓抑，了無生氣感覺真是不敢恭維
申利王廚，廿多年的精神生活都是日本次文化奶水養大

我明白有好多人係想挑戰或者質疑現有既道德標準或者規範，但挑戰同質疑都係要去reasoning，甚至要通過辯論同測試，先可以建立一套新既規範同標準。

但純粹情緒化咁一句“你想抱住d道德華麗咁輸啊？”
完全無包含任何reasoning，除左情緒勒索基本上無其他意思。

所以你都認同要時刻檢驗道德規範 唔合適就要放棄
咁你認為點先為至唔合適 建立道德規範係為咗乜？

有人批評被稱為「左膠」嘅人
過份守護以前嘅道德規範
招嚟害處 所以要放棄呢套道德規範
你有乜睇法

我絕對認同要檢視
但製造一個叫左膠既稻草人，就得於檢視左？
你所指以前既道德，到底是指咩？
你又想基於咩道德原則去建立新既規範？

其實係要時刻留意呢樣嘢

🍆🍆🍆🍆🍆🍆🍆🍆

心水清

p牌仔推！